父挑戰《蒙上你的眼》拉孩撞牆 Netflix：別因電影傷害自己

國際中心／綜合報導
Netflix的新電影《蒙上你的眼》（Bird Box）於去年12月21日上映，改編自同名暢銷小說，角色完全不能張開眼，必須透過聲音來生存。電影爆紅後，引起許多網友爭相模仿，因此Netflix於2日在推特上特別呼籲，「不要因《蒙上你的眼》傷害自己」。
綜合外媒報導，《蒙上你的眼》由奧斯卡影后珊卓布拉克主演，導演則由「夜班經理」、「更美好的世界」的金獎導演蘇珊娜.畢爾執導。電影劇情跨越5年之久，在5年前因怪物透過人體視覺入侵人類，導致社會上大多數人自殺，而5年後，女主角梅洛莉必須蒙著眼睛，保護自己的2個孩子逃離險境，過程中也嚴禁小孩拿掉眼罩。

▲Netflix呼籲民眾請勿隨意模仿《蒙上你的眼》。（圖／截自Netflix推文）
據Netflix的說法，《蒙上你的眼》在發布後的前7天，成為其平台上觀看次數最多的電影。社群媒體也引來眾多網友模仿，其中一則影片可以看到，一名父親將自己與家人眼睛蒙上，牽著年約10歲及2歲的孩子模仿電影逃命的樣子，殊不知因父親看不到，將2歲的孩子拉去撞牆，畫面雖然好笑但也相剛危險。
報導指出，網友們將眼睛蒙上的影片上傳後，以「BirdBoxChallenge」的標籤表示挑戰。對此，Netflix在推特呼籲民眾，不要模仿這些危險行為，「不敢相信我必須這樣說，但是請不要因為《蒙上你的眼》的挑戰而傷害自己，我們感謝這樣的愛，但別因為這樣進入醫院」。

啲鬼佬係咁 無咩危機意識 玩埋啲野又on99

美國咁多人睇Bird Box
套戲喺香港冇乜人睇

套戲同 無聲絕境太相似

一個唔可以發聲
一個唔可以睇野

無聲絕境 都叫做見到隻外星生物
但是呢套完全唔需要見到隻野

戲名唔吸引 冇宣傳

如果係透過CCTV睇到隻怪物,會唔會被上身?

個gay佬咪奶左野

無睇套戲,好奇一問

其實我覺得套野唔好睇

好拖,effect都差,都算幾悶
唔出隻怪個樣,焗你睇到最後,點知真係冇得出

出左啦, 條痴線佬有畫到出黎

應該唔會有樣?
因為話是你見到的是你最恐懼既野, 所以應該是無形的?
有個女人說見到媽媽, 然後自己燒死自己.

但呢D 怪物 似乎唔識開門 撞門果D

只要你躲係室內就好安全........

你岩
即係個個見到都唔同樣

有D 使徒幫手
後期有班人周圍搵人出來, 所以女角點都要逃生

果班精神病人 竟然可以無中招

唔睇野咪唔睇野
無聲絕境係 你撞到野隻怪就過來

我玩咗好耐啦

覺得幾悶下